「聽警指揮」律政司因一次次的鳩告再到一次次撤控，已嚴重影響其認受性和專業性，聲名狼藉

我樂見其成

反送中抗爭以來，警方拘控多人管有攻擊性武器或類似罪名，及後卻數度撤控，東區裁判法院今日再添一例。16歲男學生被指於今年1月19日中環「天下制裁」集會舉行當天，在金鐘管有鎅刀及雨傘等物件，遭控以管有攻擊性武器罪。案件今午再訊時，控方表示未能從相關閉路電視片段中發現被告，認為未能證明被告有意管有涉案物品作非法用途，故提出撤控。

獲撤控的梁姓學生，原本被控於今年1月19日在金鐘樂禮街近金鐘港鐵站D出口，管有一把黃色鎅刀、一個面罩、一個護目鏡、一對手套及一把雨傘。本案於今年1月21日首次在東區裁判法院提堂，當時梁同學獲准保釋外出。

控方透露，翻看逾百段的閉路電視片段後，未發現被告在涉案現場。主任裁判官錢禮聞言質疑，此事根本與被告面對的控罪無關。辯方則表示，早前已去信律政司，要求重新審視案中證供，並考慮撤控。直至今天，梁同學獲撤銷控罪，但他沒有申請訟費。

蠢

入世未深姐

612應該會幫手？

希望啦，612流流地，成日搵D新進大律師幫手足

有險可守呀

推

唔係單單咁嚴重要資深

一黎貴，二黎有咁多咁易搵咩，個個都話要最好果個，影分身上庭咩

政治檢控越來越多

多班新進長遠會有好處